[Canon] 買鏡頭煩惱

是咁的, 我用緊canon 77D.
主要影活動(例如party, 籃球同溜冰) 同影人像.
諗住下星期去星際買枝二手L鏡, 依家有兩個心頭好.
一代24-70 F2.8 同埋 一代70-200 F2.8.
我驚24-70唔夠wide同唔夠長, 兩頭唔到岸.
我驚70-200太遠同太重唔方便, 買完會唔想攞出街.
請問各位巴打會點㨂好, 或者有冇其他意見都可以同我講.

70-200
長鏡頭令景深更深
同埋可以遠啲影運動

如果影人像啱唔啱用?
驚要企到好後影

呢兩支都要揀嘅話，我建議你諗下自己想影啲咩先

70影人像差唔多
而家睇你想要24多啲200多啲

我知我好貪心

呀 唔記得你係APSC
70200可能難影啲...

不如買支55-250玩住先啦

所以我就係煩緊呢樣野, 但將來如果上咗FF好似2470常用啲咁

已經有啦, 想揾枝sharp啲同光圈大啲嘅鏡
因為前幾日室內籃球賽啲相炒撚曬

how about 24-105

無is震到啲相咪一樣用唔到⋯⋯
而且一代小白其實唔sharp

影party除非室外 否則70-200 (112-320)係冇咩可能
運動的話除非你坐到好遠 否則24-70夠啦

最簡單咪你拎住支55-250 限住自己淨係可以用55-70 同 70-200
你就知

之前上網睇啲人用24-105 F4 同 24-70 F4比.
話覺得24-70 F4 畫質好啲.
然後我上星期去星際發現24-70 F4 好少貨, 而且價錢同F2.8 一代唔係差太遠
所以應該直接上 F2.8 算.

85 f1.4

等睇死老坑介紹買sony相機加sony鏡頭俾77d用

影室內定室外?
如果室內我反而覺得77D個ISO可能唔夠做......

活動多數室內, 影人先出去
不過活動會用埋燈所以應該夠用

17-50 F2.8

其實party 同運動真係好唔同，真係要分兩支鏡影
Apsc 可以考慮下17-50 2.8 呢類，又或者24mm f2.8
遠既運動冇得揀一定要長鏡，買2.8 唔慳得，然後iso 推上3200

200mm太窄不如sigma 50-100 f1.8

77d 影籃球同溜冰唔係換支鏡就影到

我盡量影啦 😕
始終㗎機新買一年都未有，應該幾年之後先换🙈

18-135 is nano usm 最新果支，唔好睇少呢支野，對焦快過你講果幾支